<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- SPDX-FileCopyrightText: Copyright © 2025 BloodReborn-UA. All rights reserved. -->
<!-- SPDX-License-Identifier: CC-BY-NC-ND-4.0 -->
<fmg>
<compression>None</compression>
<version>BloodReborn-UA</version>
<bigendian>False</bigendian>
<entries>
<text id="100">Висяча, перевернута руна, закарбована у свідомості.
Символ мисливця.

Зосередивши свої думки на цій руні, мисливець втрачає всі Відлуння Крові, але прокидається заново так, ніби все це було лише поганим сном.</text>
<text id="111">Мисливців пов'язує резонанс дзвонів зі спеціальними закодованими тембрами. Цей тихий вибух порушує цей резонанс.

Вистріліть, щоб припинити спільну гру зараз і не допустити в подальшому. Стрільба не порушить резонанс зловісного дзвону.</text>
<text id="112">%null%</text>
<text id="113">%null%</text>
<text id="114">%null%</text>
<text id="115">%null%</text>
<text id="116">%null%</text>
<text id="117">%null%</text>
<text id="118">%null%</text>
<text id="119">%null%</text>
<text id="120">Посланці - це мешканці сну, які шанують відважних мисливців. Використовуйте їх, щоб надсилати повідомлення в інші світи.

Передавайте записи за допомогою посланців, читайте записи, залишені ними в інших світах, і оцінюйте їх, щоб допомогти мисливцям у всіх інших світах.

Примітка. Послання доступні лише в онлайн-режимі. Вони не працюють в автономному режимі.</text>
<text id="121">%null%</text>
<text id="122">%null%</text>
<text id="123">%null%</text>
<text id="124">%null%</text>
<text id="125">%null%</text>
<text id="126">%null%</text>
<text id="127">%null%</text>
<text id="128">%null%</text>
<text id="129">%null%</text>
<text id="130">Книга з червоної шкіри з іменами Сквернокровних,
вірних заповіту Анналізи, королеви
Сквернокровних із замку Кейнхьорст.

Книга з іменами Сквернокровних, кровожерливих
мисливців, які шукають кров своїх жертв,
що зберігалася століттями.

Примітка. Це доступно лише в онлайн-режимі.
Неможливо використовувати в автономному режимі.</text>
<text id="131">Посох Ліги допомагає союзникам впізнавати один одного.
У руків’ї схований список їхніх імен.

Члени Ліги несуть цей посох, щоб їх
товариші легко могли впізнати їх у натовпі.

Немає місця для співчуття тим, хто взявся за криваву місію Ліги.
Адже, попри все, вони приносять клятву,
аби підтримувати оманливу ілюзію.</text>
<text id="200">Великий стародавній дзвін, знайдений у підземному лабіринті.

Його звучання відлунює крізь світи, і перший мисливець використовував його як особливий сигнал, що кликав мисливців з інших світів перетнути межу та об’єднати сили.

Людина повинна скористатися Осяянням, щоб подзвонити в цей таємничий дзвін, але переваги міжсвітової співпраці значні.</text>
<text id="201">%null%</text>
<text id="202">%null%</text>
<text id="203">%null%</text>
<text id="204">%null%</text>
<text id="205">Малий дзвін, знайдений у стародавньому підземному
лабіринті.

Його звучання відлунює крізь світи, і перший мисливець
використовував його як особливий сигнал, що кликав мисливців з
інших світів подолати межу та об’єднати зусилля. Цей дзвін
перегукується зі своїм аналогом – Закличним Дзвоном. Подзвоніть у
нього, щоб прийти на допомогу мисливцям в інших світах.
Примітка. Це доступно лише в онлайн-режимі.
Неможливо використовувати в автономному режимі.</text>
<text id="225">Окривавлений дзвін, знайдений у стародавньому
підземному лабіринті.

Один із резонуючих дзвонів, що з’єднують світи,
але його звук віщує нещастя та зло.

Зловісний Дзвін — породження темних думок. 
Подзвоніть у нього, щоб стати ворогом мисливця в
іншому світі.
Примітка. Це доступно лише в онлайн-режимі.
Неможливо використовувати в автономному режимі.</text>
<text id="700">Невеличка музична скринька, отримана від дівчинки з Ярнама.
Вона грає мелодію, яку наспівували її матір і батько

На внутрішньому боці кришки захований невеличкий клаптик паперу — можливо, давнє послання. На ньому ледь помітно можна розібрати два імені:

Віола та Гаскойн.</text>
<text id="701">Кров, взята у Аріанни, повії із Соборного округу.

Її солодка кров відновлює ОЗ та тимчасово
пришвидшує відновлення витривалості.

Члени старої Церкви Зцілення знають, що її кров
дуже нагадує саме те, що колись було заборонене.</text>
<text id="702">Кров, взята у Аделли, монахині Церкви Зцілення.

Відновлює деяку кількість ОЗ потім продовжує поступово
відновлювати ОЗ протягом короткого періоду часу.

За свої заслуги монахині Церкви зцілення стають
посудинами для крові та Кривавими Святими.

Одна лише можливість отримати їхню кров надає
Церкві Зцілення та її причастю законності.</text>
<text id="703">Флакон крові, отриманий у клініці Йозефки.

Ця очищена кров дуже бадьорить і
відновлює велику кількість ОЗ.

Продукт повільного і ретельного процесу
очищення, цей рідкісний флакон крові, здається,
є оригіналом клініки.</text>
<text id="704">Сквернокровні з Кейнхерста, кровожерливі мисливці,
бачать цих жахливих духів у холодній крові.

Вони часто з’являються в відголосках крові тих, кого називають мисливцями. Королева Анналіза бере участь у цих кровопринесеннях, щоб одного дня народити Дитя Крові, нового спадкоємця Сквернокровних.</text>
<text id="705">Кров Анналізи, королеви Сквернокровних з замку Кейнхерст.

Мисливці Сквернокровних, які приносять достатньо кров’яних залишків, отримують особливу честь вживати цю кров.

Неймовірно солодка, драглиста кров відновлює ОЗ та тимчасово прискорює відновлення витривалості.</text>
<text id="706">Кров Аделіни, пацієнтки з дослідницької зали. Відновлює ОЗ, а потім продовжує поступово відновлювати ОЗ протягом певного часу.

Спочатку Аделіна була однією з Кровавих Святих, чию кров Церква вважала гідною і прагнула культивувати. Це був один з небагатьох випадків, що закінчився успіхом для Церкви.</text>
<text id="900">Особливі кулі для вогнепальної зброї мисливця.

Звичайні кулі не діють на чудовиськ, тому
необхідно використовувати ртутні кулі, виплавлені 
з додаванням крові власника.

Сила ртутних куль значною мірою залежить від
відтінку крові власника.</text>
<text id="901">Особливі замінники Ртутних куль.

Коли в мисливця закінчуються Ртутні кулі, можна створювати їх безпосередньо з крові.

Будьте обережні з їх використанням, оскільки їх створення значно зменшує ОЗ.</text>
<text id="999">*</text>
<text id="1000">Особлива кров, що використовується при крово-служінні.
Відновлює ОЗ.

Після того як пацієнт пройшов курс крово-служіння, унікального лікування, що практикується в Ярнамі, наступні вливання відновлюють перше й мають ще сильніший цілющий ефект.

Не дивно, що більшість ярнамітів активно використовують кров.</text>
<text id="1100">Маленькі таблетки, що нейтралізують отруту.

Використовувалися для лікування попільної крові — загадкової хвороби, яка спустошила Старий Ярнам багато років тому.

Ці таблетки дають лише тимчасове полегшення.
Згодом попільна кров спричинила
поширення чудовиського мору.</text>
<text id="1101">Лікувальна рідина, виготовлена в Бюрґенверті.
Заспокоює нерви.

Ті, хто торкаються таємного знання, дуже часто впадають у божевілля, а густа людська кров має властивість заспокоювати струшені нерви експериментаторів.

Як і можна було очікувати, це часто призводить до залежності від крово-служіння.</text>
<text id="1102">%null%</text>
<text id="1103">%null%</text>
<text id="1104">%null%</text>
<text id="1105">%null%</text>
<text id="1106">%null%</text>
<text id="1107">%null%</text>
<text id="1108">%null%</text>
<text id="1109">%null%</text>
<text id="1110">Великі таблетки отримані зі згорнутої крові жахливих темних чудовиськ.

Прийміть, щоб отримати заряд жахливої люті.

Розривання плоті ворогів і дощ з їхньої крові посилюють стан звірства, а також підживлюють силу та почуття ейфорії.</text>
<text id="1111">%null%</text>
<text id="1112">%null%</text>
<text id="1113">%null%</text>
<text id="1114">%null%</text>
<text id="1115">%null%</text>
<text id="1116">%null%</text>
<text id="1117">%null%</text>
<text id="1118">%null%</text>
<text id="1119">%null%</text>
<text id="1120">Підозрілий рідкий засіб, що використовується в дивних експериментах, які проводять вищі служителі Церкви Зцілення. Це своєрідний анестезуючий засіб, що затуманює розум.

Мисливці завдяки своїй силі волі, здатні залишатися при свідомості, що дозволяє їм використовувати другий ефект ліків, який робить їх непомітними, коли вони стоять нерухомо.</text>
<text id="1121">%null%</text>
<text id="1122">%null%</text>
<text id="1123">%null%</text>
<text id="1124">%null%</text>
<text id="1125">%null%</text>
<text id="1126">%null%</text>
<text id="1127">%null%</text>
<text id="1128">%null%</text>
<text id="1129">%null%</text>
<text id="1130">%null%</text>
<text id="1200">Вибухає шаленим полумʼям під час влучання у ціль.
Один із найстаріших мисливських інструментів у майстерні.

Після трагедії, що спіткала Старий Ярнам, вогонь став невідʼємною частиною полювання на чудовиськ, адже вважається, що він очищує від скверни.

Деякі види чудовиськ смертельно бояться полумʼя.</text>
<text id="1201">Особливий інструмент мисливця, створений у старій майстерні Ото.
Ці коктейлі Молотова застрягають у землі під час влучання і вибухають із затримкою.

Шкода, що такий складний пристрій доводиться жертвувати щоразу при використанні цього не надто ефективного інструмента мисливця. Проте затрачені Молотови високо цінуються небагатьма мисливцями, які віддають перевагу хитрощам у полюванні. Цей винахід є одним із найперших відомих прообразів Порохових Діжок.</text>
<text id="1202">%null%</text>
<text id="1203">%null%</text>
<text id="1204">%null%</text>
<text id="1205">%null%</text>
<text id="1206">%null%</text>
<text id="1207">%null%</text>
<text id="1208">%null%</text>
<text id="1209">%null%</text>
<text id="1210">Ніж, змащений отрутою.

Цей вигнутий ніж тонкий і гострий, як хірургічне лезо.
Часто використовується для самозахисту спеціальними лікарями в Церкві Зцілення.

Кажуть, що мисливці традиційно уникають використання отрути, ймовірно, тому, що отрута занадто повільна, щоб діяти в запалі полювання.</text>
<text id="1211">%null%</text>
<text id="1212">%null%</text>
<text id="1213">%null%</text>
<text id="1214">%null%</text>
<text id="1215">%null%</text>
<text id="1216">%null%</text>
<text id="1217">%null%</text>
<text id="1218">%null%</text>
<text id="1219">%null%</text>
<text id="1220">Коли ця урна влучає в ціль, мішень покривається маслом і стає легкозаймистою.

Вогонь — звичне явище на полюванні, а масляні урни підсилюють його ефект. 
Іноді, коли мисливці спалюють чудовиськ, вони здаються сп'янілими ейфорією від очищення.</text>
<text id="1221">%null%</text>
<text id="1222">%null%</text>
<text id="1223">%null%</text>
<text id="1224">%null%</text>
<text id="1225">%null%</text>
<text id="1226">%null%</text>
<text id="1227">%null%</text>
<text id="1228">%null%</text>
<text id="1229">%null%</text>
<text id="1230">Маленькі камінці, що розкидані по всьому Ярнаму.

Їх можна кидати в ворогів.

Досить захоплююче заняття.</text>
<text id="1231">%null%</text>
<text id="1232">%null%</text>
<text id="1233">%null%</text>
<text id="1234">%null%</text>
<text id="1235">%null%</text>
<text id="1236">%null%</text>
<text id="1237">%null%</text>
<text id="1238">%null%</text>
<text id="1239">%null%</text>
<text id="1240">Метальний ніж з дрібно зазубреним лезом.
Однин з найулюбленіших видів зброї старого мисливця Генріха.

Не завдає великої шкоди чудовиськам, але при вмілому використанні може відволікти нападників і тримати їх на відстані.</text>
<text id="1241">%null%</text>
<text id="1242">%null%</text>
<text id="1243">%null%</text>
<text id="1244">%null%</text>
<text id="1245">%null%</text>
<text id="1246">%null%</text>
<text id="1247">%null%</text>
<text id="1248">%null%</text>
<text id="1249">%null%</text>
<text id="1250">Вибуховий коктейль Молотова, який кидається позаду.

Надає більшого простору для маневрів порівняно зі звичайним коктейлем Молотова і може застати ворога зненацька.

Після трагедії, що спіткала Старий Ярнам, вогонь став основним інструментом у полюванні на чудовиськ, адже вважається, що він очищує від зла.

Деякі види чудовиськ смертельно бояться полум'я.</text>
<text id="1251">Особливий інструмент мисливця, виготовлений у старій майстерні Ото.
Ці коктейлі Молотова застрягають у землі, коли їх кидають за спину, і вибухають з певною затримкою.

Шкода, що таким складним пристроєм доводиться жертвувати при кожному використанні цього неефективного інструмента мисливця. Тим не менш, таке знаряддя краще цінуюється тією частиною мисливців, які надають перевагу хитрим способам вбивства. Цей витвір є одним з найперших відомих витоків Порохових Діжок.</text>
<text id="1252">%null%</text>
<text id="1253">%null%</text>
<text id="1254">%null%</text>
<text id="1255">%null%</text>
<text id="1256">%null%</text>
<text id="1257">%null%</text>
<text id="1258">%null%</text>
<text id="1259">%null%</text>
<text id="1260">Суміш зрілої крові, що виділяє їдкий запах, який приваблює кровожерливих чудовиськ.

Цінний засіб, якого, на жаль, бракує.
У Ярнамі виробляють більше крові, ніж алкоголю, оскільки вона п'янить сильніше.</text>
<text id="1261">%null%</text>
<text id="1262">%null%</text>
<text id="1263">%null%</text>
<text id="1264">%null%</text>
<text id="1265">%null%</text>
<text id="1266">%null%</text>
<text id="1267">%null%</text>
<text id="1268">%null%</text>
<text id="1269">%null%</text>
<text id="1270">Киньте, щоб створити хмару туману, яка притуплює життєву сутність мисливця і заважає відновленню його ОЗ.

Кажуть, що цим рецептом користувалися криваві мисливці з Кейнхерста, а шляхетні мешканці замку пильно зберігали його таємницю протягом поколінь.</text>
<text id="1300">Грубий папір, який при натиранні спричиняє вогонь на зброї.

Інструмент мисливця, знайдений у майстерні Церкви зцілення.

Після трагедії, що спіткала Старий Ярнам, вогонь став основним інструментом у полюванні на чудовиськ, адже вважається, що він очищує від зла.

Деякі види чудовиськ смертельно бояться полум'я.</text>
<text id="1301">%null%</text>
<text id="1302">%null%</text>
<text id="1303">%null%</text>
<text id="1304">%null%</text>
<text id="1305">%null%</text>
<text id="1306">%null%</text>
<text id="1307">%null%</text>
<text id="1308">%null%</text>
<text id="1309">%null%</text>
<text id="1310">Вважають, що порожня мушля безхребетного - це фамільяр Великого.

Церква Зцілення відкрила велику різноманітність безхребетних, або фантомів, як їх ще називають.

Мушлі зі слизом досі зберігають таємну силу, і ними можна натирати зброю, щоб наділити її, їх силою.</text>
<text id="1311">%null%</text>
<text id="1312">%null%</text>
<text id="1313">%null%</text>
<text id="1314">%null%</text>
<text id="1315">%null%</text>
<text id="1316">%null%</text>
<text id="1317">%null%</text>
<text id="1318">%null%</text>
<text id="1319">%null%</text>
<text id="1320">Грубий папір, який при натиранні спричиняє блискавку на зброї.

Винайдений Арчибальдом, сумнозвісним ексцентриком з майстерні "Церква зцілення". Штучно відтворює сині іскри, які, за чутками, оточують темних чудовиськ.

На відміну від іншої дивної зброї, створеної Арчібальдом, ця була улюбленою для багатьох мисливців, зокрема для тих, хто хоч раз бачив темне чудовисько.</text>
<text id="1321">%null%</text>
<text id="1322">%null%</text>
<text id="1323">%null%</text>
<text id="1324">%null%</text>
<text id="1325">%null%</text>
<text id="1326">%null%</text>
<text id="1327">%null%</text>
<text id="1328">%null%</text>
<text id="1329">%null%</text>
<text id="1330">Додатковий матеріал, що підсилює Ртутні кулі.

Як кажуть у майстерні, це — особливий попіл кісткового мозку, зібраний у провулку Склепу Хемвіка.

Безцінний для мисливців зі слабкою силою крові, які потребують використання більш потужної вогнепальної зброї.</text>
<text id="1400">Висяча, перевернута руна, закарбована у свідомості мисливця.

Зображення на цьому пергаменті дозволяє чітко уявити собі руну.

Дозволяє мисливцю знову прокинутися, не втрачаючи Відлуння Крові - трюк, який здається занадто гарним, щоб бути правдою.</text>
<text id="1401">%null%</text>
<text id="1402">%null%</text>
<text id="1403">%null%</text>
<text id="1404">%null%</text>
<text id="1405">%null%</text>
<text id="1406">%null%</text>
<text id="1407">%null%</text>
<text id="1408">%null%</text>
<text id="1409">%null%</text>
<text id="1410">Різні монети, що мають особливий блиск.

Під час полювання дріб'язок майже не має користі, але ці монети можуть вказати шлях у пітьмі.

Або ж їх можна зберегти до ранку, якщо він колись настане.</text>
<text id="1411">Монокуляр, за допомогою якого можна розглядати речі зблизька.

Це не мисливський інструмент, а звичайний антикваріат який можна використовувати на свій розсуд.</text>
<text id="1412">Невеличкий портативний ліхтар.

Цей мисливський аксесуар виділяє світло, залишаючи обидві руки вільними для утримання зброї.

Втім, смолоскип дає краще освітлення.</text>
<text id="1500">Череп божевільного, якого торкнулася мудрість Великих.

Використайте, щоб отримати Осяяння.

Контакт з мудрістю старійшин - це благословення, бо навіть якщо вона зводить людину з розуму, вона дозволяє їй служити великій меті, заради нащадків.</text>
<text id="1501">Уламки втраченої мудрості Великих — істот, яких можна назвати богами.

Використайте, щоб отримати Осяяння.

У Бюрґенверті Майстер Вільям пережив прозріння:
"Ми мислимо на найнижчому рівні.
Нам потрібно більше очей."</text>
<text id="1502">%null%</text>
<text id="1503">%null%</text>
<text id="1504">%null%</text>
<text id="1505">%null%</text>
<text id="1506">%null%</text>
<text id="1507">%null%</text>
<text id="1508">%null%</text>
<text id="1509">%null%</text>
<text id="1510">Крапля холодної крові, що містить її відлуння.

Використайте, щоб отримати Відлуння Крові.

Мисливці, уві сні набираються сил, використовуючи відлуння крові. Вони поглинають кров з думками пошани, навіть вдячності, до своїх жертв.</text>
<text id="1511">Крапля холодної крові, що містить її відлуння.

Використайте, щоб отримати Відлуння Крові.

Мисливці, уві сні набираються сил, використовуючи відлуння крові. Вони поглинають кров з думками пошани, навіть вдячності, до своїх жертв.</text>
<text id="1512">Крапля холодної крові, що містить її відлуння.

Використайте, щоб отримати Відлуння Крові.

Мисливці, уві сні набираються сил, використовуючи відлуння крові. Вони поглинають кров з думками пошани, навіть вдячності, до своїх жертв.</text>
<text id="1513">Густа крапля холодної крові, що містить її відлуння.

Використайте, щоб отримати більшу кількість Відлуння Крові.

Сильна воля згущує кров. Безсумнівно, це плід
одержимості - могутнє джерело людської сили.</text>
<text id="1514">Густа крапля холодної крові, що містить її відлуння.

Використайте, щоб отримати більшу кількість Відлуння Крові.

Сильна воля згущує кров. Безсумнівно, це плід
одержимості - могутнє джерело людської сили.</text>
<text id="1515">Густа крапля холодної крові, що містить її відлуння.

Використайте, щоб отримати більшу кількість Відлуння Крові.

Сильна воля згущує кров. Безсумнівно, це плід
одержимості - могутнє джерело людської сили.</text>
<text id="1516">Насичена крапля холодної крові, що містить її відлуння.

Використайте, щоб отримати шалену кількість Відлуння Крові.

Цей прояв безумства народжується у свідомості, що балансує на самій межі.
Але хіба розсудливий розум коли-небудь створював щось справді величне?</text>
<text id="1517">Насичена крапля холодної крові, що містить її відлуння.

Використайте, щоб отримати шалену кількість Відлуння Крові.

Цей прояв безумства народжується у свідомості, що балансує на самій межі.
Але хіба розсудливий розум коли-небудь створював щось справді величне?</text>
<text id="1518">Насичена крапля холодної крові, що містить її відлуння.

Використайте, щоб отримати шалену кількість Відлуння Крові.

Цей прояв безумства народжується у свідомості, що балансує на самій межі.
Але хіба розсудливий розум коли-небудь створював щось справді величне?</text>
<text id="1519">Крижана кров нелюдських родичів космосу, братів самих Великих.

Використайте, щоб отримати несамовиту кількість Відлуння Крові.

Не смійте зазирати у світ, що лежить за межами людського розуміння, світ, якого давним-давно торкнулася моторошна Істина в Бюрґенверті.</text>
<text id="1590">Крижана кров нелюдських родичів космосу, братів самих Великих.

Використайте, щоб отримати несамовиту кількість Відлуння Крові.

Не смійте зазирати у світ, що лежить за межами людського розуміння, світ, якого давним-давно торкнулася моторошна Істина в Бюрґенверті.</text>
<text id="1591">Крижана кров нелюдських родичів космосу, братів самих Великих.

Використайте, щоб отримати несамовиту кількість Відлуння Крові.

Не смійте зазирати у світ, що лежить за межами людського розуміння, світ, якого давним-давно торкнулася моторошна Істина в Бюрґенверті.</text>
<text id="1592">Реліквія, що містить Відлуння Крові Великого.

Використовуйте, щоб отримати кошмарну кількість Відлуння Крові.

Як справжнє одкровення, ця моторошна реліквія кидає виклик її розумінню. </text>
<text id="1593">Реліквія, що містить Відлуння Крові Великого.

Використовуйте, щоб отримати кошмарну кількість Відлуння Крові.

Як справжнє одкровення, ця моторошна реліквія кидає виклик її розумінню. </text>
<text id="1594">Реліквія, що містить Відлуння Крові Великого.

Використовуйте, щоб отримати кошмарну кількість Відлуння Крові.

Як справжнє одкровення, ця моторошна реліквія кидає виклик її розумінню. </text>
<text id="1595">%null%</text>
<text id="1596">%null%</text>
<text id="1597">%null%</text>
<text id="1598">%null%</text>
<text id="1599">%null%</text>
<text id="1600">Сторінка з втраченої книги руніста Карілла.

Карілл присвятив життя розшифровці звуків, що промовляли Великі.
Прочитайте руну Карілла, щоб прийняти її форму.

Руна "Метаморфоза за год. с." збільшує кількість ОЗ.</text>
<text id="1601">Сторінка з втраченої книги руніста Карілла.

Карілл присвятив життя розшифровці звуків, що промовляли Великі.
Прочитайте руну Карілла, щоб прийняти її форму.

Руна "Метаморфоза проти год. с." збільшує витривалість.</text>
<text id="1602">Сторінка з втраченої книги руніста Карілла.

Карілл присвятив життя розшифровці звуків, що промовляли Великі.
Прочитайте руну Карілла, щоб прийняти її форму.

Руна "Причастя" максимально збільшує об'єм склянок крові.</text>
<text id="1603">Сторінка з втраченої книги руніста Карілла.

Карілл присвятив життя розшифровці звуків, що промовляли Великі.
Прочитайте руну Карілла, щоб прийняти її форму.

Руна "Зв'язок Уїден" збільшує максимальну кількість Ртутих куль.</text>
<text id="1604">Сторінка з втраченої книги руніста Карілла.

Карілл присвятив життя розшифровці звуків, що промовляли Великі.
Прочитайте руну Карілла, щоб прийняти її форму.

Руна "Озеро" збільшує захист.</text>
<text id="1605">Сторінка з втраченої книги руніста Карілла.

Карілл присвятив життя розшифровці звуків, що промовляли Великі.
Прочитайте руну Карілла, щоб прийняти її форму.

Руна "Глибоке море" збільшує стійкість.</text>
<text id="1606">Сторінка з втраченої книги руніста Карілла.

Карілл присвятив життя розшифровці звуків, що промовляли Великі.
Прочитайте руну Карілла, щоб прийняти її форму.

Руна "Руйнівник" посилює смертельні атаки.</text>
<text id="1607">Сторінка з втраченої книги руніста Карілла.

Карілл присвятив життя розшифровці звуків, що промовляли Великі.
Прочитайте руну Карілла, щоб прийняти її форму.

Руна "Бенкетник" дає смертельним атакам відновлення ОЗ.</text>
<text id="1608">Сторінка з втраченої книги руніста Карілла.

Карілл присвятив життя розшифровці звуків, що промовляли Великі.
Прочитайте руну Карілла, щоб прийняти її форму.

Руна "Зв'язок" дозволяє смертельним атакам відновлювати Ртутні кулі.</text>
<text id="1609">Сторінка з втраченої книги руніста Карілла.
Карілл присвятив життя розшифровці звуків, що промовляли Великі.
Прочитайте руну Карілла, щоб прийняти її форму.

Руна "Спадкоємець" дозволяє смертельним атакам приносити більшу кількість Відлуння Крові</text>
<text id="1610">Сторінка з втраченої книги руніста Карілла.

Карілл присвятив життя розшифровці звуків, що промовляли Великі. Прочитайте руну Карілла, щоб прийняти її форму. 

Руна "Чудовисько" підсилює ефект тимчасового перетворення.</text>
<text id="1611">Сторінка з втраченої книги руніста Карілла.

Карілл присвятив життя розшифровці звуків, що промовляли Великі.
Прочитайте руну Карілла, щоб прийняти її форму.

Руна "Місяць" дає додаткові Відлуння крові.</text>
<text id="1612">Сторінка з втраченої книги руніста Карілла.

Карілл присвятив життя розшифровці звуків, що промовляли Великі.
Прочитайте руну Карілла, щоб прийняти її форму.

Руна "Око" дозволяє зробити додаткові відкриття.</text>
<text id="1650">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати кривавий самоцвіт, який зміцнює зброю та додає різні властивості.

Більшість променистих кривавих самоцвітів мають ефекти, які впливають на фізичні атаки.</text>
<text id="1651">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати кривавий самоцвіт, який зміцнює зброю та додає різні властивості.

Більшість променистих кривавих самоцвітів мають ефекти, які впливають на фізичні атаки.</text>
<text id="1652">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати кривавий самоцвіт, який зміцнює зброю та додає різні властивості.

Більшість променистих кривавих самоцвітів мають ефекти, які впливають на фізичні атаки.</text>
<text id="1653">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати кривавий самоцвіт, який зміцнює зброю та додає різні властивості.

Більшість променистих кривавих самоцвітів мають ефекти, які впливають на фізичні атаки.</text>
<text id="1654">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати кривавий самоцвіт, який зміцнює зброю та додає різні властивості.

Більшість променистих кривавих самоцвітів мають ефекти, які впливають на фізичні атаки.</text>
<text id="1655">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати кривавий самоцвіт, який зміцнює зброю та додає різні властивості.

Більшість променистих кривавих самоцвітів мають ефекти, які впливають на фізичні атаки.</text>
<text id="1656">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати рідкісний кривавий самоцвіт безодні, який зміцнює зброю та додає їй різноманітні властивості.

Більшість променистих кривавих самоцвітів безодні мають ефекти, які впливають на фізичні атаки.</text>
<text id="1657">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати рідкісний кривавий самоцвіт безодні, який зміцнює зброю та додає їй різноманітні властивості.

Більшість трикутних кривавих самоцвітів посилюють атрибути та додають нові властивості.</text>
<text id="1658">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати рідкісний кривавий самоцвіт безодні, який зміцнює зброю та додає їй різноманітні властивості.

Більшість трикутних кривавих самоцвітів посилюють атрибути та додають нові властивості.</text>
<text id="1659">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати рідкісний кривавий самоцвіт безодні, який зміцнює зброю та додає їй різноманітні властивості.

Більшість трикутних кривавих самоцвітів посилюють атрибути та додають нові властивості.</text>
<text id="1660">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати рідкісний кривавий самоцвіт безодні, який зміцнює зброю та додає їй різноманітні властивості.

Більшість трикутних кривавих самоцвітів посилюють атрибути та додають нові властивості.</text>
<text id="1661">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати рідкісний кривавий самоцвіт безодні, який зміцнює зброю та додає їй різноманітні властивості.

Більшість трикутних кривавих самоцвітів посилюють атрибути та додають нові властивості.</text>
<text id="1662">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати рідкісний кривавий самоцвіт безодні, який зміцнює зброю та додає їй різноманітні властивості.

Більшість трикутних кривавих самоцвітів посилюють атрибути та додають нові властивості.</text>
<text id="1663">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати рідкісний кривавий самоцвіт безодні, який зміцнює зброю та додає їй різноманітні властивості.

Більшість трикутних кривавих самоцвітів посилюють атрибути та додають нові властивості.</text>
<text id="1664">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати рідкісний кривавий самоцвіт безодні, який зміцнює зброю та додає їй різноманітні властивості.

Більшість згасаючих кривавих самоцвітів надають рідкісні спеціальні ефекти, такі як вогонь, блискавка або зцілення.</text>
<text id="1665">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати рідкісний кривавий самоцвіт безодні, який зміцнює зброю та додає їй різноманітні властивості.

Більшість згасаючих кривавих самоцвітів надають рідкісні спеціальні ефекти, такі як вогонь, блискавка або зцілення.</text>
<text id="1666">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати рідкісний кривавий самоцвіт безодні, який зміцнює зброю та додає їй різноманітні властивості.

Більшість згасаючих кривавих самоцвітів надають рідкісні спеціальні ефекти, такі як вогонь, блискавка або зцілення.</text>
<text id="1667">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати рідкісний кривавий самоцвіт безодні, який зміцнює зброю та додає їй різноманітні властивості.

Більшість згасаючих кривавих самоцвітів надають рідкісні спеціальні ефекти, такі як вогонь, блискавка або зцілення.</text>
<text id="1668">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати рідкісний кривавий самоцвіт безодні, який зміцнює зброю та додає їй різноманітні властивості.

Більшість згасаючих кривавих самоцвітів надають рідкісні спеціальні ефекти, такі як вогонь, блискавка або зцілення.</text>
<text id="1669">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати рідкісний кривавий самоцвіт безодні, який зміцнює зброю та додає їй різноманітні властивості.

Більшість згасаючих кривавих самоцвітів надають рідкісні спеціальні ефекти, такі як вогонь, блискавка або зцілення.</text>
<text id="1670">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати рідкісний кривавий самоцвіт безодні, який зміцнює зброю та додає їй різноманітні властивості.

Більшість згасаючих кривавих самоцвітів надають рідкісні спеціальні ефекти, такі як вогонь, блискавка або зцілення.</text>
<text id="1671">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати кривавий самоцвіт, який зміцнює зброю та додає різні властивості.

Круглі криваві самоцвіти використовуються для покращення вогнепальної зброї.</text>
<text id="1672">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати кривавий самоцвіт, який зміцнює зброю та додає різні властивості.

Круглі криваві самоцвіти використовуються для покращення вогнепальної зброї.</text>
<text id="1673">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати кривавий самоцвіт, який зміцнює зброю та додає різні властивості.

Круглі криваві самоцвіти використовуються для покращення вогнепальної зброї.</text>
<text id="1674">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати кривавий самоцвіт, який зміцнює зброю та додає різні властивості.

Круглі криваві самоцвіти використовуються для покращення вогнепальної зброї.</text>
<text id="1675">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати кривавий самоцвіт, який зміцнює зброю та додає різні властивості.

Круглі криваві самоцвіти використовуються для покращення вогнепальної зброї.</text>
<text id="1676">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати кривавий самоцвіт, який зміцнює зброю та додає різні властивості.

Круглі криваві самоцвіти використовуються для покращення вогнепальної зброї.</text>
<text id="1677">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати кривавий самоцвіт, який зміцнює зброю та додає різні властивості.

Круглі криваві самоцвіти використовуються для покращення вогнепальної зброї.</text>
<text id="1678">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати рідкісний кривавий самоцвіт безодні, який зміцнює зброю та додає їй різноманітні властивості.

Краплевидні криваві самоцвіти - це особливі камені, які можна адаптувати до різних видів зброї та форм.</text>
<text id="1679">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати рідкісний кривавий самоцвіт безодні, який зміцнює зброю та додає їй різноманітні властивості.

Краплевидні криваві самоцвіти - це особливі камені, які можна адаптувати до різних видів зброї та форм.</text>
<text id="1680">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати рідкісний кривавий самоцвіт безодні, який зміцнює зброю та додає їй різноманітні властивості.

Краплевидні криваві самоцвіти безодні - це особливі камені, які можна адаптувати до різних видів зброї та форм.</text>
<text id="1681">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати рідкісний кривавий самоцвіт безодні, який зміцнює зброю та додає їй різноманітні властивості.

Краплевидні криваві самоцвіти - це особливі камені, які можна адаптувати до різних видів зброї та форм.</text>
<text id="1682">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати рідкісний кривавий самоцвіт безодні, який зміцнює зброю та додає їй різноманітні властивості.

Краплевидні криваві самоцвіти - це особливі камені, які можна адаптувати до різних видів зброї та форм.</text>
<text id="1683">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати рідкісний кривавий самоцвіт безодні, який зміцнює зброю та додає їй різноманітні властивості.

Краплевидні криваві самоцвіти - це особливі камені, які можна адаптувати до різних видів зброї та форм.</text>
<text id="1684">Скам'янілий кривавий самоцвіт.
Відполіруйте, щоб отримати рідкісний кривавий самоцвіт безодні, який зміцнює зброю та додає їй різноманітні властивості.

Краплевидні криваві самоцвіти - це особливі камені, які можна адаптувати до різних видів зброї та форм.</text>
<text id="1700">Схожа на сороконіжку істота, яку мисливці Ліги знайшли під час успішних полювань.

Паразити, сховані у нечистотах, видні лише союзникам Ліги, і вони є коренем людської нечистоти. Ліга взяла на себе завдання знищити всіх паразитів.

Можливо, в їх божевіллі є певне милосердя. Ті, хто хоче бачити паразитів, можуть це зробити, а ті, хто обирають це добровільно, отримують безмежну мету. </text>
<text id="2000">Залишок моторошної Істини, виявленої в Бюрґенверті.

Використовуйте фантомів - безхребетних істот, відомих як провісники Великих, - щоб частково викликати покинуту Ебрієту.

Перша зустріч ознаменувала початок дослідження космосу в глибинах стародавнього лабіринту та зрештою привела до створення Хору.</text>
<text id="2001">%null%</text>
<text id="2002">%null%</text>
<text id="2003">%null%</text>
<text id="2004">%null%</text>
<text id="2005">%null%</text>
<text id="2006">%null%</text>
<text id="2007">%null%</text>
<text id="2008">%null%</text>
<text id="2009">%null%</text>
<text id="2010">Один із таємних ритуалів Хору.

Давним-давно Церква Зцілення використовувала фантомів, щоб досягти вищого рівня темряви, але так і не змогла встановити контакт із зовнішніми межами космосу.

Ритуал не досяг своєї первісної мети, натомість породив невеличку вибухову зірку, що згодом стала потужною зброєю в арсеналі Хору.
Іноді невдача є матір'ю винаходу.</text>
<text id="2011">%null%</text>
<text id="2012">%null%</text>
<text id="2013">%null%</text>
<text id="2014">%null%</text>
<text id="2015">%null%</text>
<text id="2016">%null%</text>
<text id="2017">%null%</text>
<text id="2018">%null%</text>
<text id="2019">%null%</text>
<text id="2020">Один із заборонених мисливських інструментів, створений Зухвалим Іззі.

Позичте силу жахливого темного чудовиська, хай навіть на мить, щоб відкинути ворогів довкола вибуховою хвилею його реву.

Невимовний звук виривається крізь голосові зв'язки самого заклинателя, що змушує замислитися: що ж такого жахливого ховається в глибині людського єства?</text>
<text id="2021">%null%</text>
<text id="2022">%null%</text>
<text id="2023">%null%</text>
<text id="2024">%null%</text>
<text id="2025">%null%</text>
<text id="2026">%null%</text>
<text id="2027">%null%</text>
<text id="2028">%null%</text>
<text id="2029">%null%</text>
<text id="2030">Важкі, тягучі рідкі ліки.

Тимчасово змінюють вагу, щоб полегшити відбиття атак, однак слід бути обережним – зілля сповільнює рух без жодного покращення захисту.

Рецепт цієї загадкової субстанції невідомий, але деякі вважають, що вона матеріалізується лише в найстрашніших кошмарах.</text>
<text id="2050">Спеціальне мисливське знаряддя Хору, високопоставлених членів Церкви.

Створене за зразком дзвону, що проєктує містичний звук крізь площини буття.

Звук цієї меншої, срібної версії дзвону не долає меж реальності, але дарує силу та зцілення всім союзникам.</text>
<text id="2051">%null%</text>
<text id="2052">%null%</text>
<text id="2053">%null%</text>
<text id="2054">%null%</text>
<text id="2055">%null%</text>
<text id="2056">%null%</text>
<text id="2057">%null%</text>
<text id="2058">%null%</text>
<text id="2059">%null%</text>
<text id="2060">Кістка старого мисливця, ім'я якого забуте.

Кажуть, що він був учнем старого Ґермана і практикував мистецтво Пришвидшення - техніку, притаманну першим мисливцям.

Як символічно, що мисливці, носії смолоскипа, яких підтримує сон, відроджують забуте мистецтво з його решток.</text>
<text id="2061">%null%</text>
<text id="2062">%null%</text>
<text id="2063">%null%</text>
<text id="2064">%null%</text>
<text id="2065">%null%</text>
<text id="2066">%null%</text>
<text id="2067">%null%</text>
<text id="2068">%null%</text>
<text id="2069">%null%</text>
<text id="2070">Тонітрус - унікальна зброя, створена Арчибальдом, сумнозвісним ексцентриком з майстерні Церкви Зцілення.

Ця булава використовує ртутні кулі.
При ударі об землю вона висікає блакитні іскри, які, за переказами, оточують темних чудовиськ.

Як і шедевр Арчибальда, ця зброя є чудовим провідником могутніх синіх іскор.</text>
<text id="2071">%null%</text>
<text id="2072">%null%</text>
<text id="2073">%null%</text>
<text id="2074">%null%</text>
<text id="2075">%null%</text>
<text id="2076">%null%</text>
<text id="2077">%null%</text>
<text id="2078">%null%</text>
<text id="2079">%null%</text>
<text id="2080">Один із таємних скарбів, захованих у Кайнхерсті.

Рукавиці ката з далекої землі, що передавалися від батька до сина.
Варто лише окропити їх кров'ю, і вони покличуть гнівних духів минулого.

Кажуть, що вельможі знаходили незмірну насолоду в танцях цих мстивих привидів.</text>
<text id="2081">%null%</text>
<text id="2082">%null%</text>
<text id="2083">%null%</text>
<text id="2084">%null%</text>
<text id="2085">%null%</text>
<text id="2086">%null%</text>
<text id="2087">%null%</text>
<text id="2088">%null%</text>
<text id="2089">%null%</text>
<text id="2090">Лезо з кістки, що вкрите жахливою спинномозковою рідиною.
Використовувалось Вартовими стародавнього лабіринту, зокрема тими, хто керував ритуалами.

Коли жертву розрізають цим лезом, зелена спинномозкова рідина тимчасово притуплює відчуття, порушуючи грубу моторику жертви. Лезо, ніколи не призначене для бою, має глибоко врізатися, щоб бути ефективним, проте ламається.</text>
<text id="2110">Дивний дар від гінців, мешканців сну, які шанують хоробрих мисливців.

Використайте, щоб огорнути себе чорним кошмарним туманом і прийняти їхній вигляд.
Проте ця ілюзія - лише хитромудрий трюк, який зникає від різкого руху.

Щоб зберегти маскування, рухайтеся дуже повільно.</text>
<text id="2111">%null%</text>
<text id="2112">%null%</text>
<text id="2113">%null%</text>
<text id="2114">%null%</text>
<text id="2115">%null%</text>
<text id="2116">%null%</text>
<text id="2117">%null%</text>
<text id="2118">%null%</text>
<text id="2119">%null%</text>
<text id="2120">М'яке око, благословенне фантомом.

Його відкрили завдяки контакту Бюрґенверту із потойбічним, але з рештою воно так і не розкрило своєї таємниці.

Глибоко всередині ока приховане безкрає чорне небо, що гуркоче нескінченним метеоритним дощем.

Ледь торкнувшись цього крихітного ока - камінь зірветься, стрімко летячи вгору.</text>
<text id="2121">%null%</text>
<text id="2122">%null%</text>
<text id="2123">%null%</text>
<text id="2124">%null%</text>
<text id="2125">%null%</text>
<text id="2126">%null%</text>
<text id="2127">%null%</text>
<text id="2128">%null%</text>
<text id="2129">%null%</text>
<text id="2130">Череп місцевого жителя з оскверненого рибальського селища.

Всередині якого насильно шукали очі - свідченням тому безліч подряпин і вм'ятин.

Не дивно, що череп просякнутий проляттями.

Ті, хто виголошує зловісні співи...
Плаче у прірві разом із ними, неначе у трансі спустошує - їх одними.</text>
<text id="2131">%null%</text>
<text id="2132">%null%</text>
<text id="2133">%null%</text>
<text id="2134">%null%</text>
<text id="2135">%null%</text>
<text id="2136">%null%</text>
<text id="2137">%null%</text>
<text id="2138">%null%</text>
<text id="2139">%null%</text>
<text id="2140">Свисток близнюків Мадарас, мешканців Забороненого лісу.

Близнюки виросли разом з отруйною змією, і між ними виник безмовний, нелюдський зв'язок.

Змія безконтрольно зростала, пожираючи нутрощі чудовиськ. Кажуть, що навіть після смерті братів, вона досі відгукується на їхній свист із глибини Кошмару.</text>
<text id="3000">Твердий уламок, що утворюється в холодній крові.

Після смерті речовина в крові твердне, і те, що не кристалізується, називають кров'яним каменем.

У майстерні ці камені вплавляють у зброю, щоб зміцнити її.</text>
<text id="3001">%null%</text>
<text id="3002">%null%</text>
<text id="3003">%null%</text>
<text id="3004">%null%</text>
<text id="3005">%null%</text>
<text id="3006">%null%</text>
<text id="3007">%null%</text>
<text id="3008">%null%</text>
<text id="3009">%null%</text>
<text id="3010">Твердий уламок, що утворюється в холодній крові.

Після смерті речовина в крові твердне, і те, що не кристалізується, називають кров'яним каменем.

У майстерні ці камені вплавляють у зброю, щоб зміцнити її.</text>
<text id="3011">%null%</text>
<text id="3012">%null%</text>
<text id="3013">%null%</text>
<text id="3014">%null%</text>
<text id="3015">%null%</text>
<text id="3016">%null%</text>
<text id="3017">%null%</text>
<text id="3018">%null%</text>
<text id="3019">%null%</text>
<text id="3020">Твердий згусток, що утворюється в холодній крові.

Після смерті речовина в крові твердне, і те, що не кристалізується, називають кров'яним каменем.

У майстерні ці камені вплавляють у зброю, щоб зміцнити її.</text>
<text id="3021">%null%</text>
<text id="3022">%null%</text>
<text id="3023">%null%</text>
<text id="3024">%null%</text>
<text id="3025">%null%</text>
<text id="3026">%null%</text>
<text id="3027">%null%</text>
<text id="3028">%null%</text>
<text id="3029">%null%</text>
<text id="3030">Великий твердий згусток, що утворюється в холодній крові.

Після смерті речовина в крові твердне, і те, що не кристалізується, називають кров'яним каменем.

Це вже не просто шматок - це майже валун.

Таких великих кров'яних каменів було знайдено вкрай мало, навіть якщо врахувати досвід усіх мисливців загалом.</text>
<text id="4000">Ключ від брами, що перегороджує шлях до гробниці Уїдена.

За гробницею, в центрі Соборного округу, розташована каплиця Уїдена.

Нині церква покинута, і подейкують, що всі її мешканці збожеволіли.</text>
<text id="4001">Підвіска Вікарія Амелії.
Використовується для створення кривавого самоцвіту, що зміцнює зброю.

Цей кулон, що передавався між вікаріями, які очолювали Церкву Зцілення, слугує нагадуванням про давнє застереження, слова якого відкривають браму Бюрґенверта.</text>
<text id="4002">*</text>
<text id="4003">Старовинне, заплямоване кровʼю запрошення, для почесного гостя до занедбаного замку Кейнхерст.

Як не дивно, воно адресоване вам.

Не зволікайте ― диліжанс відправляється з Хемвікського перехрестя.</text>
<text id="4004">*</text>
<text id="4005">*</text>
<text id="4006">Ключ від Сиротинця, місця народження Хору.

Сиротинець, що ховався в тіні Великого Собору, був осередком навчання та експериментів, де молоді сироти ставали могутніми, але невидимими мислителями Церкви Зцілення.

Хор, який згодом розколов Церкву Зцілення, був витвором Сиротинця.</text>
<text id="4007">*</text>
<text id="4008">*</text>
<text id="4009">З-поміж трьох великих мостів, що зʼєднують дві соборні колиски, цей ключ відчиняє залізні двері, що ведуть до середнього мосту.

У кошмарі немає злодіїв. То навіщо ж замикати двері? Будьте обережні ― на це має бути вкрай вагома причина.</text>
<text id="4010">Ключ від печаті Верхнього Соборного Округу.

Верхні ешелони Церкви Зцілення складаються зі Школи Менсиса, що базується в Примарному Селищі, та Хору, який займає Верхній Соборний Округ.

Цей ключ наближає вас до Хору.</text>
<text id="4011">Тканинна емблема, що колись належала капітану мисливців Церкви.
Відчиняє головну браму, яка веде до круглої площі Великого Собору.

У ночі полювання, головна брама міцно зачиняється і може бути відчинена лише з іншого боку, за допомогою цієї емблеми.
Іншими словами, повернення капітана та ця емблема означають завершення полювання.</text>
<text id="4012">Ключ від театральної аудиторії в Лекційному корпусі.

Сьогодні двоповерховий Лекційний корпус втрачений у кошмарі, але колись це було місце роздумів, де вчені вивчали історію та археологію.

Можливо, так є й досі, адже студенти у театральній аудиторії, здається, все ще чекають на повернення професора.</text>
<text id="4013">Ключ від лунарію, з видом на озеро на другому поверсі коледжу Бюрґенверта.

В останні роки свого життя магістр Віллем полюбляв це місце для споглядання крізь вікно та крісло-гойдалку, яке він тримав там для медитацій.
Зрештою, кажуть, що він залишив свою таємницю озеру.</text>
<text id="4014">Череп Лоуренса, першого вікарія Церкви Зцілення.
Насправді він став першим церковним чудовиськом, і його людський череп існує лише в Кошмарі.

Череп є символом минулого Лоуренса і того, що він не зміг захистити. Йому приречений шукати свій череп, але навіть якщо він знайде його, він ніколи не зможе відновити свої спогади.</text>
<text id="4015">Ключ від внутрішньої камери в'язниці під Великим собором.

У найглибшій клітці підземелля утримується самотній божевільний. Він носить звірячу шкуру і дзвонить у дзвін, що не видає жодного звуку.

Ті, хто почують цей беззвучний дзвін, приречені на нескінченну смерть.</text>
<text id="4016">%null%</text>
<text id="4017">Підвіска з оком, що відмикає вівтар хірургії.

У "Сні мисливця" є два собори. 
Один лежить за Рікою Крові, а інший містить приватну дослідницьку залу Церкви Зцілення.

Лише обрані члени Церкви Зцілення або їхні нещасні пацієнти можуть увійти до дослідницької зали, використовуючи це око.

Око потрібно повернути черепу на хірургічному вівтарі.</text>
<text id="4018">Ключ від камери під Великим собором.

Мисливців тримають у підземній темниці, щоб те, що краще не бачити, і знання, які краще залишити таємницею, повільно занепадали в безмовній пітьмі.</text>
<text id="4019">Ключ від балкона на першому поверсі дослідницької зали.

Леді Марія з Астральної Годинникової вежі подарувала його пацієнтці Аделіні.

Вона сподівалася, що легкий вітерець, напоєний ароматом квітів, принесе Аделіні спокій, але пацієнтка так і не змогла збагнути її намірів.</text>
<text id="4020">Ключ від Астральної годинникової вежі на вершині Великого собору.

Доглядачка астральної вежі леді Марія, її так називають її пацієнти про яких вона піклується.

Вона зробила свій дім за гігантським годинником, що тлумачить зірки.</text>
<text id="4021">Небесний циферблат працюючий разом із велетенським Астральним годинником у Великому соборі.

Якщо піднести циферблат до Астрального годинника, той оживе і відкриє свою таємницю допитливому гостю.</text>
<text id="4102">Втрачений інструмент майстерні з «Сну мисливця».

Мисливець, що знайде його, зможе добути Таємниче марево із ритуальних матеріалів.

Та, на жаль, витрачені матеріали зникають назавжди.</text>
<text id="4103">Втрачений інструмент майстерні з «Сну мисливця».

Мисливець, що знайде його, зможе зміцнювати зброю, вплавлюючи в неї криваві самоцвіти.

Криваві самоцвіти наділяють зброю новими властивостями, як і кров визначає природу організму.</text>
<text id="4104">Рунописець Карілл, студент Бюрґенверта, розшифрував нелюдські звуки Великих, створивши те, що нині зветься рунами Карілла.

Мисливець, який знайде цей інструмент, зможе закарбувати руни Карілла у своїй свідомості та здобути їхню дивовижну силу.

Проректор Віллем пишався б цими рунами, адже вони зовсім не залежать від крові. </text>
<text id="4105">Одна з чаш пращурів, що ламає печаті у Стародавньому Лабіринті.

Повна скляна чаша використовується в короткому ритуалі для швидкого створення та входу до Підземелля Чаші 
(не підходить для ритуалів зі стандартними матеріалами).

Короткі ритуали проводять на похідному вівтарі.</text>
<text id="4106">%null%</text>
<text id="4107">%null%</text>
<text id="4108">%null%</text>
<text id="4109">%null%</text>
<text id="4110">Значок, створений давним-давно в Майстерні.
Є доказом проявленої доблесті при полюванні на чудовиськ.

Майстерні більше немає, і ніхто не визнає цей, здавалося б, марний значок, окрім гінців у лазні, які розуміють його справжню суть.

Вони вірять, що є певні речі, які можна довірити лише мисливцеві, який володіє цим значком.</text>
<text id="4111">Значок Мисливця з Мисливців, який полює на тих, хто сп'янів від кровожерливості.

Значок Мисливця з Мисливців непомітно передається з покоління в покоління, зазвичай чужинцю з глибинки.

Щоб довірити цей проклятий знак, треба бути сильним, стійким до спокуси крові та милосердним, коли забираєш життя товариша.</text>
<text id="4112">Значок, створений Пороховими Діжками, єретиками Майстерні.

Їхнє захоплення складними конструкціями та потужними вибухами втілилося у зброї, що разюче відрізняється від традиційних виробів Майстерні.

У покійних Порохових Діжок, царство їм небесне, був девіз:
"Якщо зброя не має віддачі, вона того не варта".</text>
<text id="4113">Цей мисливський значок, створений за часів Ґермана, не має жодної практичної цінності, хіба що слугує для романтизації минулого.

Він був особливим привілеєм мисливців минулого, і його не слід зневажати.

Його варто залишити в спокої, якщо ви не готові прийняти волю тих, хто відійшов у вічність.</text>
<text id="4114">Один із значків, створених Церквою Зцілення. 
Срібний меч є символом мисливця Церкви.

Людвіг був першим із багатьох мисливців Церкви Зцілення, і чимало з них були священнослужителями.
Та зрештою, саме вони ставали найжахливішими чудовиськами.</text>
<text id="4115">Один із значків, створених Церквою Зцілення. 

Променистий меч вказує на спадкоємців волі Людвіга.

Ці мисливці, також відомі як Святі Клинки, — останні нащадки давнього роду героїв, чия історія сягає часів честі та лицарства.</text>
<text id="4116">Мученик Логаріус очолював ватагу Катів, і цей значок був створений у їхній спеціальній майстерні. 
Колесо символізує праведну долю.

Їхня майстерня була таємним оплотом містичних вірувань і палкого фанатизму, що слугували основою унікального правосуддя Катів.</text>
<text id="4117">Значок королівських гвардійців Кайнхерста, вірних охоронців королеви Сквернокровних Анналізи.

Сквернокровні — мисливці за кров’ю. Вони полюють на здобич у пошуках кривавих згустків.
Мисливець, що приєднається до них, постане перед вибором: просто скористатися їхньою силою чи стати одним із них — серцем і душею.</text>
<text id="4118">Значок, таємно створений Арчибальдом, сумнозвісним диваком з Церкви Зцілення, для своїх друзів.

Арчибальд був зачарований блакитними іскрами, що спалахували на шкурах темних чудовиськ, і присвятив своє життя їхньому штучному відтворенню — у дослідницькому стилі, який, до речі, тісно перегукувався з методологією Бюрґенверта.</text>
<text id="4119">Значок учасника Хору — еліти Церкви Зцілення. 

Око символізує сам космос.

Хор натрапив на прозріння раптово й майже випадково. Ось ми стоїмо, впираючись ногами в землю, але хіба космос не поруч, просто над нашими головами?</text>
<text id="4120">Значок, виготовлений у майстерні Ото — попередниці єретичної майстерні Порохових Діжок.

Порохові Діжки керувалися унікальними ідеями та створювали дивну, надзвичайно складну зброю.
Безсумнівно, на той час їхня філософія вже була сформована.</text>
<text id="4121">%null%</text>
<text id="4200">*</text>
<text id="4300">Маленька, на перший погляд, звичайна прикраса для волосся.

Хоча вона була втрачена багато років тому, на ній досі помітні сліди дбайливого ставлення, з яким її колись зберігали.

Її колір найяскравіше виділявся б на тлі сивого волосся.</text>
<text id="4301">Сріблясто-блискучий камінь сльози.

Використовується для перетворення на кривавий самоцвіт у формі краплі, що зміцнює будь-яку зброю.

Лялька не проливає ні крові, ні сліз, а тому її природа залишається загадкою.
Хто вважає це безцінним, має надто наївне серце.</text>
<text id="4302">%null%</text>
<text id="4303">*</text>
<text id="4304">Нелюдські істоти, відомі як Великі, наділили цю обручку особливим змістом.

За часів Великих шлюб був кровним договором, дозволеним лише тим, кому судилося народити особиливе дитя.</text>
<text id="4305">Рештки Анналізи, кривавої королеви Кайнхерста.
Цей рожевий шматок плоті досі теплий, наче проклятий.
Слава безсмертній королеві крові!</text>
<text id="4306">Яскраво-червона жіноча брошка з вигравіюваним ім'ям Віола.

Можливо, ця коштовність — подарунок мисливця.
Використовується для перетворення на кривавий самоцвіт-краплю, що зміцнює будь-яку зброю.

За допомогою відповідного інструменту майстерні можна посилювати різноманітну зброю.</text>
<text id="4307">*</text>
<text id="4308">Стара, запечатана повістка.
Як перша у своєму роді, вона є запрошенням до Кайнхерста. Проте для кого саме — невідомо, адже адресат не вказаний.</text>
<text id="4309">*</text>
<text id="4310">Решітчастий, деформований камінь, а можливо, й метеорит.

Здається марним, проте має дивну гравітаційну силу, що не дає йому розсипатись. Якось одна сумнівна душа мовила:

"Пройди праворуч від великого собору
і відшукай старовинну, незриму церкву...
древні ритуали наділить тебе силою..."</text>
<text id="4311">Око сп’янілого від крові мисливця. Його зіниця запала й перетворилася на місиво, що свідчить про наближення чудовиськ.

Кажуть, що мисливець, сп’янілий від крові, потрапляє в Кошмар і приречений вічно блукати в нескінченному полюванні. Від цієї долі не втече жоден мисливець.</text>
<text id="4312">Один із дзвонів, що резонують крізь безодню світів.
Цей дзвін вкритий тріщинами і заплямований кров’ю чудовиськ.

Щоб подзвонити в цей моторошний дзвін, людина має витратити Осяяння.

Старі мисливці, які давно покинули сон, але не можуть забути відчуття полювання, покладаються на гінців, щоб передавати свої думки.
Подзвони біля них, і вони неодмінно дослухаються.
Адже ніч довга, а полювання нескінченне.</text>
<text id="4313">%null%</text>
<text id="4314">%null%</text>
<text id="4315">%null%</text>
<text id="4316">%null%</text>
<text id="4317">%null%</text>
<text id="4318">%null%</text>
<text id="4319">%null%</text>
<text id="4320">Велика реліквія, також відома як Нерв Ока.

Кожний новонароджений Великий має цей прообраз пуповини.

Кожен Великий втрачає свою дитину, а тоді прагне знайти їй заміну.
Третя пуповина стала причиною зустрічі з блідим місяцем, що манив мисливців і породив Сон Мисливця.

Використайте, щоб отримати Осяяння і, як кажуть, очі що всередині, (хоча ніхто вже не пам’ятає, що це насправді означає).</text>
<text id="4321">Велика реліквія, також відома як Нерв Ока.

Кожний новонароджений Великий має цей прообраз пуповини.

Кожен Великий втрачає свою дитину, а тоді прагне знайти їй заміну, і Уїден, безформний Великий, не є винятком.
Тільки подумати — осквернена кров і започаткувала цей древній зв'язок.

Використайте, щоб отримати Осяяння і, як кажуть, очі що всередині, (хоча ніхто вже не пам’ятає, що це насправді означає).</text>
<text id="4322">Велика реліквія, також відома як Нерв Ока.

Кожний новонароджений Великий має цей прообраз пуповини.

Проректор Віллем шукав Пуповину, прагнучи піднести своє єство й думки до рівня Великого, зв'язавши свій мозок з очима. 
Він знав, що це єдиний шлях, аби людина змогла бодай наблизитися до Їхньої величі.</text>
<text id="4323">Велика реліквія, також відома як Нерв Ока.

Кожний новонароджений Великий має цей прообраз пуповини.

Кожен Великий втрачає свою дитину, а тоді прагне знайти їй заміну.
Ця Пуповина дарувала Менсису аудієнцію з Мерго, але призвела до відмирання їх мізків.

Використайте, щоб отримати Осяяння і, як кажуть, очі що всередині, (хоча ніхто вже не пам’ятає, що це насправді означає).</text>
<text id="4324">%null%</text>
<text id="4325">%null%</text>
<text id="4326">%null%</text>
<text id="4327">%null%</text>
<text id="4328">%null%</text>
<text id="4329">%null%</text>
<text id="4330">Священна реліквія, залишена Ярнам, королевою Птумерії.

Королева мертва, але її жахлива свідомість лише спить і здригається у тривожних мареннях.</text>
<text id="4331">%null%</text>
<text id="4332">%null%</text>
<text id="4333">%null%</text>
<text id="4334">%null%</text>
<text id="4335">%null%</text>
<text id="4336">%null%</text>
<text id="4337">%null%</text>
<text id="4338">%null%</text>
<text id="4339">%null%</text>
<text id="4340">Сірувата, амебоподібна мозкова рідина що коливається та тремтить.

Добута з пацієнта, чия голова розросталася, доки не поглинула все його тіло.

Колись давно жила молода дівчина, яка мала старшого брата, він прагнув стати лікарем, і вона добровільно стала його пацієнткою. 
Зрештою, це привело їх до розуміння моторошної Істини, яку вони вважали своїм благословенням.</text>
<text id="4341">Сірувата, амебоподібна мозкова рідина що коливається та тремтить.

Добута з пацієнта, чия голова розросталася, доки не поглинула все його тіло.

У перші дні існування, Церква Зцілення пов’язувала Великих з океаном, тож пацієнти з онкологією пили морську воду й прислухалися до виття моря.
Мозкова рідина вирувала у їхніх головах — створюючи перші зачатки внутрішніх очей.</text>
<text id="4342">Сірувата, амебоподібна мозкова рідина що коливається та тремтить.

Добута з пацієнта, чия голова розросталася, доки не поглинула все його тіло.

Ми не усвідомлюємо власний прихований потенціал, аж поки він не буде втрачений, і ми не відчуємо його відсутність. Іронічно, але саме це і є природою осяяння — як тоді, коли людина відчуває смак власної крові на язиці й раптово дивується її солодкості.</text>
<text id="4900">Капелюх, який, як не дивно, полюбляють гінці.
Зазвичай його називають Ярнамським капелюхом.

Мешканці пня, здається, мають цікавість до прикрас.
Чому б не дозволити їм бути щасливими та радіти, мов немовлята?</text>
<text id="4901">Поношений, зімʼятий капелюх, який, як не дивно, полюбляють гінці.

Мешканці пня, здається, мають цікавість до прикрас.
Чому б не дозволити їм бути щасливими та радіти, мов немовлята?</text>
<text id="4902">Аксесуар, який обожнюють наївні гінці, що імітує повʼязки жертв лиха, не усвідомлюючи їхнього справжнього значення.

Мешканці пня, здається, мають цікавість до прикрас.
Чому б не дозволити їм бути щасливими та радіти, мов немовлята?</text>
<text id="4903">Біла стрічка, яку, як не дивно, полюбляють гінці.

Тонка мереживна стрічка, що надзвичайно сяє, і більш пасує милим юним дівчатам, ніж старим дурненьким гінцям.</text>
<text id="4904">Червона стрічка, яку, як не дивно, полюбляють гінці.

Густий, пронизливо-червоний колір було змальовано наче з органів якоїсь нещасної жертви.

Дивний вибір, але, можливо, для гінців носіння цього аксесуара є проявом жалоби.</text>
<text id="4905">Капелюх, який, як не дивно, полюбляють гінці.
Елегантний циліндр довершує образ кожного джентльмена з Ярнама.

Мешканці пня, здається, мають цікавість до прикрас.
Чому б не дозволити їм бути щасливими та радіти, мов немовлята?</text>
<text id="4906">Капелюх, який, як не дивно, полюбляють гінці.
Символ превентивних мисливців Церкви Зцілення.

Мешканці пня, здається, мають цікавість до прикрас.
Чому б не дозволити їм бути щасливими та радіти, мов немовлята?</text>
<text id="4907">Аксесуар, який обожнюють наївні посланці, що імітує повʼязки жертв лиха, не підозрюючи про його значення.
Бризки крові надають йому особливого шарму.

Мешканці пня, здається, мають цікавість до прикрас.
Чому б не дозволити їм бути щасливими та радіти, мов немовлята?</text>
<text id="4908">Аксесуар, який обожнюють наївні посланці.
Посланці носять урни, наповнені пахощами, що відлякують чудовиськ, перевернутими догори дриґом на своїх головах, що свідчить про їхню пристрасть до темряви.

Мешканці пня, здається, мають цікавість до прикрас.
Чому б не дозволити їм бути щасливими та радіти, мов немовлята?</text>
<text id="6100">Чаша Пращурів, що руйнує безліч печатей лабіринту.

Чаші Пращурів, що використовуються в ритуалах для руйнування печаток стародавнього лабіринту, які нібито щоразу змінюють його форму.

Стародавній лабіринт був висічений птумеріанцями — надлюдськими істотами, які, за переказами, осягнули мудрість моторошної Істини.</text>
<text id="6101">*</text>
<text id="6102">%null%</text>
<text id="6103">%null%</text>
<text id="6104">%null%</text>
<text id="6105">%null%</text>
<text id="6106">%null%</text>
<text id="6107">%null%</text>
<text id="6108">%null%</text>
<text id="6109">Ритуальна чаша, знайдена в Церкві Доброї Чаші.

Використайте у ритуалі біля надгробного вівтаря у Сні Мисливця, щоб зруйнувати печатку старого підземного лабіринту.

Нехай чаша відкриє гробницю богів, нехай кров стане мисливцю — поживою. 

...І прийме він причастя...</text>
<text id="6200">Чаша Пращурів, що руйнує безліч печатей лабіринту.

Чаші Пращурів, що використовуються в ритуалах для руйнування печаток стародавнього лабіринту, які нібито щоразу змінюють його форму.

Стародавній лабіринт був висічений птумеріанцями — надлюдськими істотами, які, за переказами, осягнули мудрість моторошної Істини.</text>
<text id="6201">%null%</text>
<text id="6202">%null%</text>
<text id="6203">%null%</text>
<text id="6204">%null%</text>
<text id="6205">%null%</text>
<text id="6206">%null%</text>
<text id="6207">%null%</text>
<text id="6208">%null%</text>
<text id="6209">Чаша, що руйнує печать лабіринту.

Та лише Чаша Пращурів здатна змінювати форму стародавнього лабіринту під час ритуалу.

Стародавній лабіринт був висічений птумеріанцями — надлюдськими істотами, які, за переказами, осягнули мудрість моторошної Істини.</text>
<text id="6210">Чаша Пращурів, що руйнує безліч печатей лабіринту.

Чаші Пращурів, що використовуються в ритуалах для руйнування печаток стародавнього лабіринту, які нібито щоразу змінюють його форму.

Віддалені гробниці — це безцеремонні осередки смерті, занедбані усипальниці, наповнені отруйними зміями та комахами.</text>
<text id="6211">%null%</text>
<text id="6212">%null%</text>
<text id="6213">%null%</text>
<text id="6214">%null%</text>
<text id="6215">%null%</text>
<text id="6216">%null%</text>
<text id="6217">%null%</text>
<text id="6218">%null%</text>
<text id="6219">Чаша, що руйнує печать лабіринту.

Віддалені гробниці — це катакомби на межі стародавнього підземного лабіринту.

І донині Вартові продовжують розширювати ці похмурі гробниці — безцеремонні катакомби, наповнені могилами та смертю.</text>
<text id="6300">Чаша Пращурів, що руйнує безліч печатей лабіринту.

Чаші Пращурів, що використовуються в ритуалах для руйнування печаток стародавнього лабіринту, які нібито щоразу змінюють його форму.

Стародавній лабіринт був висічений птумеріанцями — надлюдськими істотами, які, за переказами, осягнули мудрість моторошної Істини.</text>
<text id="6301">%null%</text>
<text id="6302">Чаша Пращурів, що руйнує безліч печатей лабіринту.

Під час ритуалу ця зловісна чаша пробуджує Зловісний Резонуючий Дзвін. Жінка-дзвонар, здається, є божевільною птумерійкою.
Стародавній лабіринт був висічений птумеріанцями — надлюдськими істотами, які, за переказами, осягнули мудрість моторошної Істини.

Примітка: Додатковий ритуал Зловісного Дзвону можливий лише у онлайн-режимі.
Жінка-дзвонар не з’являється в автономному режимі.</text>
<text id="6303">%null%</text>
<text id="6304">%null%</text>
<text id="6305">%null%</text>
<text id="6306">%null%</text>
<text id="6307">%null%</text>
<text id="6308">%null%</text>
<text id="6309">Чаша, що руйнує печать лабіринту.

Та лише Чаша Пращурів здатна змінювати форму стародавнього лабіринту під час ритуалу.

Стародавній лабіринт був висічений птумеріанцями — надлюдськими істотами, які, за переказами, осягнули мудрість моторошної Істини.</text>
<text id="6310">Чаша Пращурів, що руйнує безліч печатей лабіринту.

Чаші Пращурів, що використовуються в ритуалах для руйнування печаток стародавнього лабіринту, які нібито щоразу змінюють його форму.

Віддалені гробниці — це безцеремонні осередки смерті, занедбані усипальниці, наповнені отруйними зміями та комахами.</text>
<text id="6311">%null%</text>
<text id="6312">Чаша Пращурів, що руйнує безліч печатей лабіринту.
Під час ритуалу ця зловісна чаша пробуджує Зловісний Резонуючий Дзвін. Жінка-дзвонар, здається, є божевільною птумерійкою.

Віддалені гробниці — це безцеремонні осередки смерті, занедбані усипальниці, наповнені отруйними зміями та комахами.

Примітка: Додатковий ритуал Зловісного Дзвону можливий лише у онлайн-режимі.
Жінка-дзвонар не з’являється в автономному режимі.</text>
<text id="6313">%null%</text>
<text id="6314">%null%</text>
<text id="6315">%null%</text>
<text id="6316">%null%</text>
<text id="6317">%null%</text>
<text id="6318">%null%</text>
<text id="6319">Чаша, що руйнує печать лабіринту.

Віддалені гробниці — це катакомби на межі стародавнього підземного лабіринту.

І донині Вартові продовжують розширювати ці похмурі гробниці — безцеремонні катакомби, наповнені могилами та смертю.</text>
<text id="6401">Чаша Пращурів, що руйнує безліч печатей лабіринту.

Ця проклята чаша дозволяє провести особливий ритуал, але нею не слід користуватися легковажно, адже наслідки можуть бути вкрай непередбачуваними.

Стародавній лабіринт був висічений птумеріанцями — надлюдськими істотами, які, за переказами, осягнули мудрість моторошної Істини.</text>
<text id="6402">%null%</text>
<text id="6403">%null%</text>
<text id="6404">%null%</text>
<text id="6405">%null%</text>
<text id="6406">%null%</text>
<text id="6407">%null%</text>
<text id="6408">%null%</text>
<text id="6409">Чаша, що руйнує печать лабіринту.

Проте ця осквернена чаша — проклята.

Прокляття викликані через гнів Великих і використовуються, щоб накладати порчу на інших.
Для завершення ритуалу потрібні особливі матеріали.

Щоб випробувати свої сили у мистецтві проклять, спершу розшукайте Лоранського Виродка.</text>
<text id="6420">Чаша Пращурів, що руйнує безліч печатей лабіринту.

Чаші Пращурів, що використовуються в ритуалах для руйнування печаток стародавнього лабіринту, які нібито щоразу змінюють його форму.

У деяких частинах зараженого Лорану лишилися сліди медичних процедур.
Чи були вони спробами стримати пошесть чудовиськ, чи самі стали її причиною — невідомо.</text>
<text id="6421">%null%</text>
<text id="6422">%null%</text>
<text id="6423">%null%</text>
<text id="6424">%null%</text>
<text id="6425">%null%</text>
<text id="6426">%null%</text>
<text id="6427">%null%</text>
<text id="6428">%null%</text>
<text id="6429">Чаша, що руйнує печать лабіринту. 
Лоран — трагічний край, поглинутий пісками.

Трагедія, що спіткала цю хвору землю, за переказами, бере свій початок у пошесті чудовиськ.
Дехто зробив жахливе припущення, що наступним стане Ярнам.</text>
<text id="6500">Чаша Пращурів, що руйнує безліч печатей лабіринту.

Чаші Пращурів, що використовуються в ритуалах для руйнування печаток стародавнього лабіринту, які нібито щоразу змінюють його форму.

Монархом Птумерії традиційно була жінка, яка обирала ім'я за класичним корінням.</text>
<text id="6501">%null%</text>
<text id="6502">Чаша Пращурів, що руйнує безліч печатей лабіринту.
Під час ритуалу ця зловісна чаша пробуджує Зловісний Резонуючий Дзвін. Жінка-дзвонар, здається, є божевільною птумерійкою.

Монархом Птумерії традиційно була жінка, яка обирала ім'я за класичним корінням.

Примітка: Додатковий ритуал Зловісного Дзвону можливий лише у онлайн-режимі.
Жінка-дзвонар не з’являється в автономному режимі.</text>
<text id="6503">%null%</text>
<text id="6504">%null%</text>
<text id="6505">%null%</text>
<text id="6506">%null%</text>
<text id="6507">%null%</text>
<text id="6508">%null%</text>
<text id="6509">Чаша, що руйнує печать лабіринту.

Великі чаші відмикають глибші ділянки лабіринту.
Птумеру Іхілл було ім’ям правительки птумерійців, так назвою їх столиці.

Це свідчить про те, що хоча ранні птумерійці були лише скромними охоронцями дрімаючих Великих, їхні нащадки відчували себе вправі називати себе ватажками.</text>
<text id="6520">Чаша Пращурів, що руйнує безліч печатей лабіринту.

Чаші Пращурів, що використовуються в ритуалах для руйнування печаток стародавнього лабіринту, які нібито щоразу змінюють його форму.

У деяких частинах зараженого Лорану лишилися сліди медичних процедур.
Чи були вони спробами стримати пошесть чудовиськ, чи самі стали її причиною — невідомо.</text>
<text id="6521">%null%</text>
<text id="6522">Чаша Пращурів, що руйнує безліч печатей лабіринту.
Під час ритуалу ця зловісна чаша пробуджує Зловісний Резонуючий Дзвін. Жінка-дзвонар, здається, є божевільною птумерійкою.
У деяких частинах зараженого Лорану лишилися сліди медичних процедур.
Чи були вони спробами стримати пошесть чудовиськ, чи самі стали її причиною — невідомо.

Примітка: Додатковий ритуал Зловісного Дзвону можливий лише у онлайн-режимі.
Жінка-дзвонар не з’являється в автономному режимі.</text>
<text id="6523">%null%</text>
<text id="6524">%null%</text>
<text id="6525">%null%</text>
<text id="6526">%null%</text>
<text id="6527">%null%</text>
<text id="6528">%null%</text>
<text id="6529">Чаша, що руйнує печать лабіринту.
Та лише Чаша Пращурів здатна змінювати форму Підземелля Чаші під час ритуалу.

У деяких частинах зараженого Лорану лишилися сліди медичних процедур.
Чи були вони спробами стримати пошесть чудовиськ, чи самі стали її причиною — невідомо.</text>
<text id="6530">Чаша Пращурів, що руйнує безліч печатей лабіринту.

Чаші Пращурів, що використовуються в ритуалах для руйнування печаток стародавнього лабіринту, які нібито щоразу змінюють його форму.

За словами Хору, земля Іш знаходиться в контакті з космосом, що дозволило Великим мислити на трансцендентних площинах думки.</text>
<text id="6531">%null%</text>
<text id="6532">Чаша Пращурів, що руйнує безліч печатей лабіринту.
Під час ритуалу ця зловісна чаша пробуджує Зловісний Резонуючий Дзвін. Жінка-дзвонар, здається, є божевільною птумерійкою.
За словами Хору, земля Іш знаходиться в контакті з космосом, що дозволило Великим мислити на трансцендентних площинах думки.

Примітка: Додатковий ритуал Зловісного Дзвону можливий лише у онлайн-режимі.
Жінка-дзвонар не з’являється в автономному режимі.</text>
<text id="6533">%null%</text>
<text id="6534">%null%</text>
<text id="6535">%null%</text>
<text id="6536">%null%</text>
<text id="6537">%null%</text>
<text id="6538">%null%</text>
<text id="6539">Чаша, що руйнує печать лабіринту. 
Великі чаші відмикають глибші ділянки лабіринту.

Велика Чаша Іш стала фундаментом для Хору — елітної делегації Церкви Зцілення.
Це була також перша Велика Чаша, повернена на поверхню з часів Бюрґенверта, що дозволило Хору зустрітися з Ебрієтою.</text>
<text id="7000">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Одним із основних інгредієнтів для наповнення Святої Чаші ― це кров, що не згортається.

Коли все розчиняється у крові, настає відродження.</text>
<text id="7001">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Одним із основних інгредієнтів для наповнення Святої Чаші ― це кров, що не згортається.

Коли все розчиняється у крові, настає відродження.</text>
<text id="7002">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Одним із основних інгредієнтів для наповнення Святої Чаші ― це кров, що не згортається.

Коли все розчиняється у крові, настає відродження.</text>
<text id="7003">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Одним із основних інгредієнтів для наповнення Святої Чаші ― це кров, що не згортається.

Коли все розчиняється у крові, настає відродження.</text>
<text id="7004">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Одним із основних інгредієнтів для наповнення Святої Чаші ― це кров, що не згортається.

Коли все розчиняється у крові, настає відродження.</text>
<text id="7005">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Рештки черепа, використані в церемонії.

Залишок химерних обрядів, що проводили Вартові стародавнього лабіринту.</text>
<text id="7006">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Ідеальний зразок, оточений слабким полум’ям.

Залишок химерних обрядів, що проводили Вартові стародавнього лабіринту.</text>
<text id="7007">*</text>
<text id="7008">*</text>
<text id="7009">%null%</text>
<text id="7010">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Бліда рослинність, що зазвичай проростає з холодної крові у стародавньому лабіринті.</text>
<text id="7011">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Бліда рослинність, що зазвичай проростає з холодної крові у стародавньому лабіринті.</text>
<text id="7012">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Бліда рослинність, що зазвичай проростає з холодної крові в давно покинутому місці.</text>
<text id="7013">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Бліда рослинність, що зазвичай проростає з холодної крові в давно покинутому місці. 
Вважається, що вона повільно дозріває поруч зі смертю і зрештою розцвітає.</text>
<text id="7014">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Бліда рослинність, що зазвичай проростає з холодної крові в давно покинутому місці, яка розквітла яскраво-червоною зловісною квіткою. </text>
<text id="7015">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Бліда цибулина, що зазвичай проростає з холодної крові у стародавньому лабіринті, повільно дозріває в безодні й зрештою розквітає. </text>
<text id="7016">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Бліда рослинність, що зазвичай проростає з холодної крові у стародавньому лабіринті, яка розквітла яскраво-червоною зловісною квіткою. </text>
<text id="7017">*</text>
<text id="7018">*</text>
<text id="7019">%null%</text>
<text id="7020">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Цвіль, що проростає з гнилої плоті та крові у стародавньому лабіринті. Дозріваючи, утворює велетенські спори.</text>
<text id="7021">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Цвіль, що проростає з гнилої плоті та крові у стародавньому лабіринті. Дозріваючи, утворює велетенські спори.</text>
<text id="7022">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Цвіль, що проростає з гнилої плоті та крові у стародавньому лабіринті. Дозріваючи, утворює велетенські спори.</text>
<text id="7023">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Цвіль, що проростає з гнилої плоті та крові у стародавньому лабіринті. Дозріваючи, утворює велетенські спори.</text>
<text id="7024">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Цвіль, що проростає з гнилої плоті та крові у стародавньому лабіринті. Дозріваючи, утворює велетенські спори.</text>
<text id="7025">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Цвіль, що проростає з гнилої плоті та крові у стародавньому лабіринті. Дозріваючи, утворює велетенські спори.</text>
<text id="7026">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Цвіль, що виростає з гнилої плоті та крові всередині стародавнього лабіринту. Її гігантські спори з часом відриваються і здіймаються у повітря - найкращий момент для використання цвілі як матеріалу.</text>
<text id="7027">*</text>
<text id="7028">*</text>
<text id="7050">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Крихітні клаптики диму, які містяться в певних ритуальних матеріалах. 
Іноді необхідний для особливих обрядів.

Додатковий обряд Зловісного дзвону робить так, що з'являється жінка-дзвонар, яка дзвонить у зловісний дзвін, і пркликає мисливців з інших світів як ваших ворогів.</text>
<text id="7100">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Серед усіх дивних форм життя, що ховаються в закутках і тріщинах стародавнього лабіринту, слимаки є явними доказами покинутих Великих.</text>
<text id="7101">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Одним із основних інгредієнтів для наповнення Святої Чаші ― це кров, що не згортається.

Коли все розчиняється у крові, настає відродження.</text>
<text id="7102">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Одним із основних інгредієнтів для наповнення Святої Чаші ― це кров, що не згортається.

Коли все розчиняється у крові, настає відродження.</text>
<text id="7103">*</text>
<text id="7104">*</text>
<text id="7105">*</text>
<text id="7106">*</text>
<text id="7107">*</text>
<text id="7108">*</text>
<text id="7109">%null%</text>
<text id="7110">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Мертвонароджені немовлята, породжені істотою невідомого походження, подібною до тих, що трапляються в темних закутках стародавнього лабіринту.</text>
<text id="7111">Спеціальний матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Дивні створіння що причаїлися у темних закутках стародавнього лабіринту.</text>
<text id="7112">Спеціальний матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Дивні створіння що причаїлися у темних закутках стародавнього лабіринту.</text>
<text id="7113">%null%</text>
<text id="7114">%null%</text>
<text id="7115">%null%</text>
<text id="7116">%null%</text>
<text id="7117">%null%</text>
<text id="7118">%null%</text>
<text id="7119">%null%</text>
<text id="7120">Спеціальний матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Частина тіла святого, принесена в жертву Церквою зцілення в її пошуках Істини.

Додатковий обряд Нечистивого жертвоприношення наділяє Вартових ще більшою силою, роблячи їх небезпечнішими, ніж зазвичай. Однак це також робить їх гідною здобиччю для особливого полювання.</text>
<text id="7121">Спеціальний матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Частина тіла святого, принесена в жертву Церквою зцілення в її пошуках Істини.

Додатковий обряд Нечистивого жертвоприношення наділяє Вартових ще більшою силою, роблячи їх небезпечнішими, ніж зазвичай. Однак це також робить їх гідною здобиччю для особливого полювання.</text>
<text id="7122">Спеціальний матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Частина тіла святого, принесена в жертву Церквою зцілення в її пошуках Істини.

Експерименти Церкви з кров’ю увінчалися успіхом, породивши зразки, ідеальні для жертвоприношення.</text>
<text id="7123">%null%</text>
<text id="7124">%null%</text>
<text id="7125">%null%</text>
<text id="7126">%null%</text>
<text id="7127">%null%</text>
<text id="7128">%null%</text>
<text id="7129">%null%</text>
<text id="7130">Спеціальний матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Особливі частини тіла, зібрані Церквою зцілення.
Яку жахливу істоту вони намагалися на це спіймати?

Додатковий обряд Гниле-приношення вабить нечестиві сили — зазвичай моторошних створінь, але водночас і гідну здобич для особливого полювання.</text>
<text id="7131">Спеціальний матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Особливі частини тіла, зібрані Церквою зцілення.
Яку жахливу істоту вони намагалися на це спіймати?

Додатковий обряд Гниле-приношення вабить нечестиві сили — зазвичай моторошних створінь, але водночас і гідну здобич для особливого полювання.</text>
<text id="7132">Спеціальний матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Особливі частини тіла, які збирає Церква зцілення.

Похований під трупами Ярнам був ідеальним місцем для збору таких зразків.</text>
<text id="7133">%null%</text>
<text id="7134">%null%</text>
<text id="7135">%null%</text>
<text id="7136">%null%</text>
<text id="7137">%null%</text>
<text id="7138">%null%</text>
<text id="7139">%null%</text>
<text id="7140">Спеціальний матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Рештки лоранського немовляти, зараженого хворобою.
Провісник проклять і символ осквернення.

Додатковий обряд Прокляття оскверняє підземелля, в яких ОЗ мисливців сильно знижується, але де ж ще шукати прокляті криваві самоцвіти, як не в осередку скверни?</text>
<text id="7141">Спеціальний матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Мертвонароджене немовля, породжене істотою невідомого походження, подібне до тих, що можна знайти в закутках стародавнього лабіринту.

Учні Бюрґенверта були зачаровані новонародженими, можливо, через дивний стан вцілілості цих останків.</text>
<text id="7142">Спеціальний матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Мертвонароджене немовля, породжене істотою невідомого походження, подібне до тих, що можна знайти в закутках стародавнього лабіринту.

Учні Бюрґенверта були зачаровані новонародженими, можливо, через дивний стан вцілілості цих останків.</text>
<text id="7143">%null%</text>
<text id="7144">%null%</text>
<text id="7145">%null%</text>
<text id="7146">%null%</text>
<text id="7147">%null%</text>
<text id="7148">%null%</text>
<text id="7149">%null%</text>
<text id="7150">Матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Витончене очне яблуко, вилучене одразу після смерті або, можливо, ще за життя. Використовується для зняття печаті віддалених гробниць у стародавньому лабіринті.</text>
<text id="7200">Спеціальний матеріал, що використовується в ритуалі Святої Чаші.

Величезний мозок, який Менсис витягнув із кошмару, справді був укритий очима зсередини, але вони були зловісної природи, а сам мозок — жахливо гнилий.

Проте, навіть у такому стані, це був істинний Великий, який залишив по собі реліквію. Живу реліквію — безцінну у своїй сутності.</text>
<text id="10900">*</text>
<text id="10901">%null%</text>
<text id="10902">%null%</text>
<text id="10903">%null%</text>
<text id="10904">%null%</text>
<text id="10905">%null%</text>
<text id="10906">%null%</text>
<text id="10907">%null%</text>
<text id="10908">%null%</text>
<text id="10909">%null%</text>
<text id="10910">*</text>
<text id="11000">*</text>
<text id="11100">*</text>
<text id="11101">*</text>
<text id="11102">%null%</text>
<text id="11103">%null%</text>
<text id="11104">%null%</text>
<text id="11105">%null%</text>
<text id="11106">%null%</text>
<text id="11107">%null%</text>
<text id="11108">%null%</text>
<text id="11109">%null%</text>
<text id="11110">*</text>
<text id="11111">%null%</text>
<text id="11112">%null%</text>
<text id="11113">%null%</text>
<text id="11114">%null%</text>
<text id="11115">%null%</text>
<text id="11116">%null%</text>
<text id="11117">%null%</text>
<text id="11118">%null%</text>
<text id="11119">%null%</text>
<text id="11120">*</text>
<text id="11121">%null%</text>
<text id="11122">%null%</text>
<text id="11123">%null%</text>
<text id="11124">%null%</text>
<text id="11125">%null%</text>
<text id="11126">%null%</text>
<text id="11127">%null%</text>
<text id="11128">%null%</text>
<text id="11129">%null%</text>
<text id="11130">*</text>
<text id="11200">*</text>
<text id="11201">%null%</text>
<text id="11202">%null%</text>
<text id="11203">%null%</text>
<text id="11204">%null%</text>
<text id="11205">%null%</text>
<text id="11206">%null%</text>
<text id="11207">%null%</text>
<text id="11208">%null%</text>
<text id="11209">%null%</text>
<text id="11210">*</text>
<text id="11211">%null%</text>
<text id="11212">%null%</text>
<text id="11213">%null%</text>
<text id="11214">%null%</text>
<text id="11215">%null%</text>
<text id="11216">%null%</text>
<text id="11217">%null%</text>
<text id="11218">%null%</text>
<text id="11219">%null%</text>
<text id="11220">*</text>
<text id="11221">%null%</text>
<text id="11222">%null%</text>
<text id="11223">%null%</text>
<text id="11224">%null%</text>
<text id="11225">%null%</text>
<text id="11226">%null%</text>
<text id="11227">%null%</text>
<text id="11228">%null%</text>
<text id="11229">%null%</text>
<text id="11230">*</text>
<text id="11231">%null%</text>
<text id="11232">%null%</text>
<text id="11233">%null%</text>
<text id="11234">%null%</text>
<text id="11235">%null%</text>
<text id="11236">%null%</text>
<text id="11237">%null%</text>
<text id="11238">%null%</text>
<text id="11239">%null%</text>
<text id="11240">*</text>
<text id="11241">%null%</text>
<text id="11242">%null%</text>
<text id="11243">%null%</text>
<text id="11244">%null%</text>
<text id="11245">%null%</text>
<text id="11246">%null%</text>
<text id="11247">%null%</text>
<text id="11248">%null%</text>
<text id="11249">%null%</text>
<text id="11250">*</text>
<text id="11251">%null%</text>
<text id="11252">%null%</text>
<text id="11253">%null%</text>
<text id="11254">%null%</text>
<text id="11255">%null%</text>
<text id="11256">%null%</text>
<text id="11257">%null%</text>
<text id="11258">%null%</text>
<text id="11259">%null%</text>
<text id="11260">*</text>
<text id="11261">%null%</text>
<text id="11262">%null%</text>
<text id="11263">%null%</text>
<text id="11264">%null%</text>
<text id="11265">%null%</text>
<text id="11266">%null%</text>
<text id="11267">%null%</text>
<text id="11268">%null%</text>
<text id="11269">%null%</text>
<text id="11270">*</text>
<text id="11300">*</text>
<text id="11301">%null%</text>
<text id="11302">%null%</text>
<text id="11303">%null%</text>
<text id="11304">%null%</text>
<text id="11305">%null%</text>
<text id="11306">%null%</text>
<text id="11307">%null%</text>
<text id="11308">%null%</text>
<text id="11309">%null%</text>
<text id="11310">*</text>
<text id="11311">%null%</text>
<text id="11312">%null%</text>
<text id="11313">%null%</text>
<text id="11314">%null%</text>
<text id="11315">%null%</text>
<text id="11316">%null%</text>
<text id="11317">%null%</text>
<text id="11318">%null%</text>
<text id="11319">%null%</text>
<text id="11320">*</text>
<text id="11321">%null%</text>
<text id="11322">%null%</text>
<text id="11323">%null%</text>
<text id="11324">%null%</text>
<text id="11325">%null%</text>
<text id="11326">%null%</text>
<text id="11327">%null%</text>
<text id="11328">%null%</text>
<text id="11329">%null%</text>
<text id="11330">*</text>
<text id="12000">*</text>
<text id="12001">%null%</text>
<text id="12002">%null%</text>
<text id="12003">%null%</text>
<text id="12004">%null%</text>
<text id="12005">%null%</text>
<text id="12006">%null%</text>
<text id="12007">%null%</text>
<text id="12008">%null%</text>
<text id="12009">%null%</text>
<text id="12010">*</text>
<text id="12011">%null%</text>
<text id="12012">%null%</text>
<text id="12013">%null%</text>
<text id="12014">%null%</text>
<text id="12015">%null%</text>
<text id="12016">%null%</text>
<text id="12017">%null%</text>
<text id="12018">%null%</text>
<text id="12019">%null%</text>
<text id="12020">*</text>
<text id="12021">%null%</text>
<text id="12022">%null%</text>
<text id="12023">%null%</text>
<text id="12024">%null%</text>
<text id="12025">%null%</text>
<text id="12026">%null%</text>
<text id="12027">%null%</text>
<text id="12028">%null%</text>
<text id="12029">%null%</text>
<text id="12030">*</text>
<text id="12050">*</text>
<text id="12051">%null%</text>
<text id="12052">%null%</text>
<text id="12053">%null%</text>
<text id="12054">%null%</text>
<text id="12055">%null%</text>
<text id="12056">%null%</text>
<text id="12057">%null%</text>
<text id="12058">%null%</text>
<text id="12059">%null%</text>
<text id="12060">*</text>
<text id="12061">%null%</text>
<text id="12062">%null%</text>
<text id="12063">%null%</text>
<text id="12064">%null%</text>
<text id="12065">%null%</text>
<text id="12066">%null%</text>
<text id="12067">%null%</text>
<text id="12068">%null%</text>
<text id="12069">%null%</text>
<text id="12070">*</text>
<text id="12071">%null%</text>
<text id="12072">%null%</text>
<text id="12073">%null%</text>
<text id="12074">%null%</text>
<text id="12075">%null%</text>
<text id="12076">%null%</text>
<text id="12077">%null%</text>
<text id="12078">%null%</text>
<text id="12079">%null%</text>
<text id="12080">*</text>
<text id="12081">%null%</text>
<text id="12082">%null%</text>
<text id="12083">%null%</text>
<text id="12084">%null%</text>
<text id="12085">%null%</text>
<text id="12086">%null%</text>
<text id="12087">%null%</text>
<text id="12088">%null%</text>
<text id="12089">%null%</text>
<text id="12090">*</text>
<text id="12110">*</text>
</entries>
</fmg>